<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Archiv: film | A lovely winter riot]]></title>
  <link href="http://jemayer.github.com/blog/categories/film/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jemayer.github.com/"/>
  <updated>2013-02-27T03:00:16+01:00</updated>
  <id>http://jemayer.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jens Mayer]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Finding Vivian Maier]]></title>
    <link href="http://jemayer.github.com/blog/2013/02/17/finding-vivian/"/>
    <updated>2013-02-17T15:44:00+01:00</updated>
    <id>http://jemayer.github.com/blog/2013/02/17/finding-vivian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>John Maloof, ein 26jähriger Immobilienmakler und Hobbyhistoriker aus Chicago, ersteht für wenige hundert Dollar zigtausende Negative einer bis dahin unbekannten Künstlerin und stößt dabei vielleicht auf eine der talentiertesten Street-Fotografinnen aus der Mitte des vergangenen Jahrhunderts: Vivian Maier.</p>

<p>Mittlerweile gibt es zur im April 2009 verstorbenen Künstlerin, die Zeit ihres Lebens als einfaches Kindermädchen wirkte, dank der jahrelangen Arbeit ihres Entdeckers eine Art <a href="http://vivianmaier.blogspot.de/" title="Vivian Maier: das offizielle Blog">Fotoblog</a>, eine offizielle <a href="http://www.vivianmaier.com/" title="Vivian Maier: die offizielle Homepage">Website</a> und demnächst einen eigenen Film:</p>

<p><iframe src="http://www.youtube.com/embed/2o2nBhQ67Zc "></iframe></p>

<p>Es sind Szenen aus den amerikanischen Metropolen der 50er und 60er Jahre, meist in Schwarz-Weiß gehalten, eine Sammlung, die im Laufe der Zeit stetig wuchs und nach wie vor etliche bis heute noch nicht entwickelte Aufnahmen birgt.</p>

<p>Der regionale TV-Sender WTTW aus Chicago liefert in Form einer kurzen aber sehenswerten Dokumentation weitere <a href="https://www.youtube.com/watch?v=HWEDOnBfDUI" title="WTTW Chicago: Vivian Maier, street photographer and nanny">interessante Hintergründe</a>, und auch Wikipedia nimmt sich des Lebens von <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Vivian_Maier" title="Wikipedia: Vivian Maier">Vivian Dorothea Maier</a> an:</p>

<blockquote><p>"She was a Socialist, a Feminist, a movie critic, and a tell-it-like-it-is type of person. She learned English by going to theaters, which she loved. She wore a men's jacket, men's shoes and a large hat most of the time. She was constantly taking pictures, which she didn't show anyone."</p></blockquote>

<p>Eine Geschichte, die nicht mehr ganz taufrisch ist, von ihrem märchenhaften Charme aber bis heute wenig verloren hat.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Valtari]]></title>
    <link href="http://jemayer.github.com/blog/2012/11/18/valtari/"/>
    <updated>2012-11-18T22:38:00+01:00</updated>
    <id>http://jemayer.github.com/blog/2012/11/18/valtari</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Lange Zeit konnte man mich nur mit sanfter Gewalt zum Besuch von Ballettaufführungen drängen, was saisonal bedingt meist um Weihnachten und Neujahr herum geschah, dem jährichen Scheitelpunkt solcher und anderer, nicht selten auch weniger anspruchsvoll gearteter Tanzveranstaltungen. Es waren oft quälend lange Stunden, in denen mir der Anblick durchaus beneidenswert durchtrainierter Männerkörper in obszön geschnittenen Strumpfhosen die Ernsthaftigkeit posttraumatischer Belastungsstörungen erlebnisreich vor Augen führte.</p>

<p>Spätestens aber Dominique Dumais’ aufwühlende Choreographie zum Leben <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Frida_Kahlo" title="Wikipedia: Frida Kahlo">Frida Kahlos</a> – aufgeführt im Mannheimer Nationaltheater – veränderte meinen Blickwinkel nachhaltig: ich entdeckte das moderne Tanztheater, und mit ihm die Anmut und Verletzlichkeit des menschlichen Körpers als kraftvolles Ausdrucksmittel einer packenden Kunstform.</p>

<p><iframe src="http://player.vimeo.com/video/53394874 "></iframe></p>

<p>Es verwundert also kaum, dass mich die Klangkosmonauten von Sigur Rós mit ihrem Filmexperiment “Valtari” zu fassen bekamen. Im Mittelpunkt des neuen Musikvideos der experimentierfreudigen Isländer steht eine Choreographie von <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Sidi_Larbi_Cherkaoui" title="Wikipedia: Sidi Larbi Cherkaoui">Sidi Larbi Cherkaoui</a>, die James O’Hara und Nicola Leahey in wirklich atemberaubender Intensität umsetzten. Regie führte Christian Larson.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Eine Jobsuche, Part II]]></title>
    <link href="http://jemayer.github.com/blog/2012/09/19/eine-jobsuche/"/>
    <updated>2012-09-19T22:07:00+02:00</updated>
    <id>http://jemayer.github.com/blog/2012/09/19/eine-jobsuche</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zur Jobsuche eignet sich das Internet bekanntlich auch und gerade für Menschen und kreative Individualisten, die in den spaltenweisen Arbeitsangeboten der papierenen Lokalblätter eher selten fündig werden. Nachdem schon Ross Ching vor einigen Jahren seine künstlerischen Leidenschaften mit der eigenen Begeisterung für die großartigen “Death Cab for Cutie”  <a href="/blog/2009/05/22/eine-jobsuche/" title="Eine Jobsuche">in unserer schönen neuen Medienwelt verankern konnte</a>, folgt heuer ein weiteres beachtenswertes Fanspektakel:</p>

<p><iframe src="http://player.vimeo.com/video/48363485 "></iframe></p>

<p>Verantwortlich dafür zeichnet sich Martin Woutisseth, der auf der Suche nach einer Anstellung als Grafiker und Illustrator eine nicht minder epische Hommage an den AMC-Serienknüller “Breaking Bad” abliefert: <a href="https://vimeo.com/48363485" title="Breaking Bad, Illustrated">Breaking Bad, Illustrated</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Eine Jobsuche]]></title>
    <link href="http://jemayer.github.com/blog/2009/05/22/eine-jobsuche/"/>
    <updated>2009-05-22T22:56:00+02:00</updated>
    <id>http://jemayer.github.com/blog/2009/05/22/eine-jobsuche</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ein kreatives Feuerwerk als Ausdruck des eigenen Potenzials, das gekonnte Wildern in unzähligen Fototechniken als unwiderlegbarer Beweis der eigenen Handwerkskunst – so sieht sie aus, die Initiativbewerbung von <a href="http://rossching.com/" title="Ross Ching">Ross Ching</a> in Form einer spektakulären und wunderbar zu bewundernden <a href="http://www.vimeo.com/4729762" title="Ross Ching: Death Cab for Cutie - Little Bribes">Videoarbeit</a>, unterlegt mit den Klängen von <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Death_Cab_for_Cutie" title="Wikipedia: Death Cab for Cutie">Death Cab for Cutie</a>.</p>

<p><iframe src="http://player.vimeo.com/video/4729762 "></iframe></p>

<p>Noch wurde dem vorgestellten Werk kein öffentlicher Segen der gebauchpinselten Musiker erteilt, doch <a href="http://rossching.com/little-bribes/" title="Ross Ching on Little Bribes">diese Hommage</a> dürfte das mit ziemlicher Sicherheit in nächster Zeit ändern.</p>

<p><strong>UPDATE</strong>: Mittlerweile erhebt ein eigener <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Ross_Ching" title="Wikipedia: Ross Ching">Wikipedia-Artikel</a> Ross Ching zu einer offensichtlich diverse Relevenazkriterien erfüllenden Person. Seine ursprüngliche Arbeit gefiel nicht nur der Band selbst, Atlantic Records buchte den Filmmacher darüber hinaus für weitere Projekte (<a href="http://rossching.com/DCFCPressRelease.pdf" title="Ross Ching: Death Cab for Cutie Press Release">DCFC Press Release</a>).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[French compulsive Timelapsers]]></title>
    <link href="http://jemayer.github.com/blog/2009/03/23/french-compulsive-timelapsers/"/>
    <updated>2009-03-23T02:29:00+01:00</updated>
    <id>http://jemayer.github.com/blog/2009/03/23/french-compulsive-timelapsers</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><iframe src="http://player.vimeo.com/video/3744985 "></iframe></p>

<p><a href="http://vimeo.com/ridindave" title="David Coiffier">David Coiffier</a> ist ein <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Time-lapse" title="Zeitraffer">Zeitraffer</a>, der unseren Alltag in Wunder staucht. Er erschafft spektakuläre Bilder aus einer anderen Welt, malt atemberaubende Formen in überwältigenden Farben und lässt uns inmitten verzauberter Landschaften tanzen.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
